import { UserController } from '../controllers/user-controller'
import { SubscriptionController } from '../controllers/subscription-controller'
import { utils } from '../utils'
import PracticeCategory from '../models/pratice-category'
import mongoose from "mongoose"
import SubscriptionPractice from '../models/subscription-practice'

const routes = app => {
    // User's routes
    app.route('/auth/signup').post(UserController.signup)
    app.route('/auth/login').post(UserController.login)

    // Subscription's routes
    app.route('/subscriptions').get(utils.validateToken, SubscriptionController.index)
    app.route('/subscription').post(utils.validateToken, SubscriptionController.store)
    app.route('/subscription/:id').get(utils.validateToken, SubscriptionController.show)

    app.route('/users').get(
        (req, res) => {
            mongoose.connect(process.env.DATABASE_URL, { useNewUrlParser: true }, err => {
                if (!err) {
                    let count = 0
                    users.forEach(element => {
                        const subscription = new SubscriptionPractice(element)                        
                        subscription.save((err, subscription) => {
                            if (err) {
                                console.log(err)
                                res.status(500).send({status: 500, result: err})
                            }
                        })                        
                    });
                    res.status(200).send({status: 200, result: count})
                } else {
                    res.status(500).send('Conexion Error')
                }
            })
        }
    )
}

export default routes

const users = [{
    "id": "1",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Teste",
    "area": "teste",
    "resume": "Teste",
    "criteria_questions": "12",
    "implantation_start_dt": "2019-03-12 03:00:00",
    "results": "teste",
    "stakeholders": "teste",
    "subscription_id": "356",
    "created_at": "2019-03-09 12:42:23",
    "updated_at": "2019-03-09 12:42:23"
}, {
    "id": "2",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": null,
    "name": "",
    "area": null,
    "resume": null,
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": null,
    "results": null,
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "360",
    "created_at": "2019-03-22 14:51:42",
    "updated_at": "2019-03-22 14:51:42"
}, {
    "id": "3",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": null,
    "name": "",
    "area": null,
    "resume": null,
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": null,
    "results": null,
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "360",
    "created_at": "2019-03-22 14:51:42",
    "updated_at": "2019-03-22 14:51:42"
}, {
    "id": "4",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "7",
    "name": "O Cliente \u00e9 Nosso",
    "area": "UGR Extremo Norte",
    "resume": "A pr\u00e1tica \u201cO Cliente \u00e9 Nosso\u201d consiste na gest\u00e3o integrada de servi\u00e7os comerciais e operacionais de forma criativa e inovadora, com o objetivo de buscar a melhoria cont\u00ednua dos processos internos, oferecendo uma nova e melhor experi\u00eancia ao cliente, adequando-se sempre \u00e0s suas novas demandas, seja com novos canais de atendimento ou at\u00e9 mesmo, uma nova forma de contato nas pr\u00e1ticas e rotinas j\u00e1 existentes, como diferencial. Com esta premissa, a UGR buscou a melhoria na gest\u00e3o dos processos, integrando as \u00e1reas comerciais e operacionais, com foco na satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes objetivando a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es e insatisfa\u00e7\u00f5es. De forma sucinta, esta pr\u00e1tica visa contribuir para responder o seguinte questionamento: Qual \u00e9 o nosso prop\u00f3sito na rela\u00e7\u00e3o com o cliente?\nConsiderando o grande desafio do bom atendimento ao cliente e de que, a confian\u00e7a dele \u00e9 algo constru\u00eddo de dentro para fora da empresa, esse deve ser o ponto de partida na busca pela melhor experi\u00eancia oferecida aos nossos clientes. \nA concep\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica tiveram como base as m\u00e9tricas do Modelo de Excel\u00eancia de Gest\u00e3o - MEG (Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade - FNQ), utilizado pela MN desde 2001 como modelo gerencial e balizador de pr\u00e1ticas estruturadas para superar as necessidades e expectativas dos clientes e demais partes interessadas.  \n",
    "criteria_questions": "Crit\u00e9rios 2,3,7,8",
    "implantation_start_dt": "2016-01-01 02:00:00",
    "results": "(1) \u00cdndice de Satisfa\u00e7\u00e3o dos Clientes Pesquisa Corporativa (GRMD \u2013 ICm02): 2015 = 67% \/ 2017 = 89% (? % = + 32,8%) \/ RC = 66% \/ RPI = 81%;\n(2) \u00cdndice de Satisfa\u00e7\u00e3o dos Clientes P\u00f3s-Servi\u00e7o (GRMD \u2013 IFr07 similar): 2015 = 89% \/ 2017 = 90% (? % = + 1,1%) \/ RC = 77,6% \/ RPI = 80%; \n(3) \u00cdndice de Atendimento aos Prazos dos Servi\u00e7os Regulados (GRMD \u2013 ISp10 similar e SNIS \u2013 IN083 similar) : 2015 = 92% \/ 2017 = 99% (? % = + 7,6%); \n(4) \u00cdndice de Reclama\u00e7\u00f5es de Problemas Total (GRMD \u2013 ICm01): 2015 = 1,45 \/ 2017 = 1,00 (? % = - 31,0%) \/ RC = 1,49 \/ RPI = 1,41 \n(5) \u00cdndice de Insatisfa\u00e7\u00f5es: 2015 = 0,41 insatisfa\u00e7\u00f5es\/lig. fat. \/ 2017 = 0,30 insatisfa\u00e7\u00f5es\/lig. fat.  (? % = - 26,8%) \/ RC = 1,49 \/ RPI = 1,41\n",
    "stakeholders": "Clientes",
    "subscription_id": "365",
    "created_at": "2019-04-08 23:22:18",
    "updated_at": "2019-04-08 23:22:18"
}, {
    "id": "5",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Desafios para implanta\u00e7\u00e3o de padr\u00e3o operacional na execu\u00e7\u00e3o de rede coletora de esgoto em \u00e1rea de alta vulnerabilidade social \u2013 Case Comunidade Barace",
    "area": null,
    "resume": "A pr\u00e1tica tem por objetivo demonstrar os desafios operacionais e a gest\u00e3o integrada necess\u00e1ria \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de implanta\u00e7\u00e3o de redes coletoras de esgoto em \u00e1reas de alta vulnerabilidade social. A aus\u00eancia de planejamento urbano das \u00e1reas em quest\u00e3o, dificultavam e\/ou impediam a realiza\u00e7\u00e3o, nessas \u00e1reas, do procedimento ordin\u00e1rio de implementa\u00e7\u00e3o de infraestrutura de rede de esgoto. A etapa inicial constituiu na amplia\u00e7\u00e3o do escopo do Centro de Efici\u00eancia Operacional da UGR Santana, inicialmente criado para o controle de abastecimento e perdas, otimizando e capacitando o contingente de colaboradores envolvidos para que fosse dado foco, tamb\u00e9m, na implementa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o de esgoto nas \u00e1reas j\u00e1 regularizadas com abastecimento de \u00e1gua atrav\u00e9s do Programa \u00c1gua Legal. Isto garantiu melhor planejamento, maior agilidade nas tomadas de decis\u00e3o e efici\u00eancia na execu\u00e7\u00e3o da regulariza\u00e7\u00e3o baseada no acompanhamento de indicadores e aux\u00edlio de tecnologia. Isto possibilitou a escolha da Comunidade da Baracela para implanta\u00e7\u00e3o do programa, o mapeando das poss\u00edveis interfer\u00eancias existentes no local e possibilitou que todo o esgoto coletado na comunidade fosse encaminhado para tratamento em Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de Esgoto. Tal a\u00e7\u00e3o s\u00f3 foi poss\u00edvel atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o da unidade executante com as \u00e1reas de projeto e cadastro t\u00e9cnico da Unidade de Neg\u00f3cio Norte. Ap\u00f3s mapeados os problemas existentes e os de prov\u00e1vel ocorr\u00eancia, partiu-se para etapa de defini\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas pass\u00edveis de execu\u00e7\u00e3o. Vencer estes desafios foi vi\u00e1vel gra\u00e7as \u00e0 melhoria da efici\u00eancia operacional, o que garantiu a coleta de esgoto em 1.200 liga\u00e7\u00f5es, bem como a recupera\u00e7\u00e3o de uma nascente de \u00e1gua existente dentro da Comunidade.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2018-01-01 02:00:00",
    "results": "\u00cdndice de economias coletadas ao tratamento de esgoto % ? 37% 100%\nVolume de esgoto coletado m\u00b3 ? 5175 46313\n\u00cdndice de lan\u00e7amento de efluente em corpos h\u00eddricos % ? 83% 36%\nAtendimento aos prazos dos servi\u00e7os regulados - Delibera\u00e7\u00e3o 550 - Vazamento de\nesgoto % >99 100% 100%\n\u00cdndice de atendimento de servi\u00e7os operacionais % ? 93,58 98,1\n\u00cdndice de Controle Tecnol\u00f3gico % ? 97,5 97,92\n\u00cdndice de desempenho de Fornecedores - FAC Global % ? 96,6 98,35",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "365",
    "created_at": "2019-04-08 23:22:18",
    "updated_at": "2019-04-08 23:22:18"
}, {
    "id": "6",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "9",
    "name": "4646",
    "area": "SDASD",
    "resume": "SDASD",
    "criteria_questions": "2",
    "implantation_start_dt": "2019-04-03 03:00:00",
    "results": "DADASD",
    "stakeholders": "SDAS",
    "subscription_id": "376",
    "created_at": "2019-04-18 19:00:16",
    "updated_at": "2019-04-18 19:00:16"
}, {
    "id": "7",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "4",
    "name": "sdadd",
    "area": "asdas",
    "resume": "asdd",
    "criteria_questions": "asdas",
    "implantation_start_dt": "2019-04-02 03:00:00",
    "results": "adas",
    "stakeholders": "asdas",
    "subscription_id": "377",
    "created_at": "2019-04-22 14:25:52",
    "updated_at": "2019-04-22 14:25:52"
}, {
    "id": "8",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "teste",
    "area": "teste",
    "resume": "teste",
    "criteria_questions": "teste",
    "implantation_start_dt": "2019-04-08 03:00:00",
    "results": "teste",
    "stakeholders": "teste",
    "subscription_id": "379",
    "created_at": "2019-04-22 14:33:35",
    "updated_at": "2019-04-22 14:33:35"
}, {
    "id": "9",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "teste",
    "area": "teste",
    "resume": "teste",
    "criteria_questions": "12",
    "implantation_start_dt": "2019-04-16 03:00:00",
    "results": "teste",
    "stakeholders": "teste",
    "subscription_id": "380",
    "created_at": "2019-04-22 14:40:43",
    "updated_at": "2019-04-22 14:40:43"
}, {
    "id": "10",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "4",
    "name": "wdasdsa",
    "area": "sadas",
    "resume": "adas",
    "criteria_questions": "asda",
    "implantation_start_dt": "2019-04-02 03:00:00",
    "results": "adad",
    "stakeholders": "asdsa",
    "subscription_id": "381",
    "created_at": "2019-04-22 14:46:45",
    "updated_at": "2019-04-22 14:46:45"
}, {
    "id": "11",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "4",
    "name": "Utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de v\u00eddeo inspe\u00e7\u00e3o robotizada para identifica\u00e7\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es irregulares em galerias de \u00e1guas pluviais ",
    "area": "Opera\u00e7\u00e3o Esgoto",
    "resume": "Utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de v\u00eddeo inspe\u00e7\u00e3o para identifica\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00f5es irregulares em canais no munic\u00edpio de Campos dos Goytacazes desenvolvido no polo de Inova\u00e7\u00e3o do IFF (Instituto Federal Fluminense) em parceria com a Rovec.\nEsse trabalho contempla na retirada e acompanhamento de poss\u00edveis contribui\u00e7\u00f5es que venham a desaguar nos canais de drenagem contaminando e proliferando de forma irregular a vegeta\u00e7\u00e3o ocasionando eutrofiza\u00e7\u00e3o dos mesmos.\n",
    "criteria_questions": "7d",
    "implantation_start_dt": "2016-07-15 03:00:00",
    "results": "Identifica\u00e7\u00e3o e retirada de liga\u00e7\u00f5es irregulares, regularizando-as e encaminhando o tratamento nas ETE\u2019s alcan\u00e7ando o resultado de despolui\u00e7\u00e3o do Canal Campos-Maca\u00e9.",
    "stakeholders": "Poder Concedente, Sociedade, Meio Ambiente e Org\u00e3os Licenciadores",
    "subscription_id": "384",
    "created_at": "2019-04-22 15:13:15",
    "updated_at": "2019-04-22 15:13:15"
}, {
    "id": "12",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Substitui\u00e7\u00e3o do tratamento de agua de filtra\u00e7\u00e3o direta ascendente para descendente.",
    "area": "Opera\u00e7\u00e3o \u00c1gua",
    "resume": "Substitui\u00e7\u00e3o dos filtros convencional de filtra\u00e7\u00e3o ascendente por filtro de press\u00e3o descendente, na ETA Donana, para ganho de efici\u00eancia operacional e diminui\u00e7\u00e3o da perda.",
    "criteria_questions": "7c",
    "implantation_start_dt": "2017-07-17 03:00:00",
    "results": "Com a substitui\u00e7\u00e3o dos filtros foi verificado: aumento da autonomia da retrolavagem, diminui\u00e7\u00e3o do volume de \u00e1gua disponibilizado para lavagem de filtro (redu\u00e7\u00e3o de custo) e melhorando a efici\u00eancia da remo\u00e7\u00e3o dos principais metais encontrados em nosso manancial (ferro e mangan\u00eas).",
    "stakeholders": "Poder Concedente, Sociedade, Org\u00e3os Licenciadores e Acionistas",
    "subscription_id": "384",
    "created_at": "2019-04-22 15:13:15",
    "updated_at": "2019-04-22 15:13:15"
}, {
    "id": "13",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Grupo especial de pesquisa de vazamentos - DEOM\/MET",
    "area": null,
    "resume": "Pesquisa realizada nos munic\u00edpios de abrang\u00eancia da Coordenadoria de  Gua\u00edba que possibilitou identificar e localizar no per\u00edodo de 05\/01\/16 a 08\/01\/16 44 vazamentos invis\u00edveis que v\u00e3o de m\u00e9dio a grande porte, na m\u00e9dia  de 15 vazamentos dia.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2016-01-05 02:00:00",
    "results": "Constatou-se atrav\u00e9s do Supervis\u00f3rio, um ganho real de 05 l\/s, ou seja, 12.960 m\u00b3\/m\u00eas deixaram de ser perdidos e retornaram ao sistema para abastecimento, com redu\u00e7\u00e3o do bombeamento e consequentemente redu\u00e7\u00e3o do consumo de energia .",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "392",
    "created_at": "2019-04-23 17:22:59",
    "updated_at": "2019-04-23 17:22:59"
}, {
    "id": "14",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Reuni\u00f5es de Monitoramento",
    "area": "Gabinete da SURNE",
    "resume": "S\u00e3o reuni\u00f5es bimestrais, com a participa\u00e7\u00e3o do Superintendente, Superintendente Adjunta, Gestores de Departamentos, Gestores de COP e Gestores das Unidades de Saneamento (US).\nAs USs s\u00e3o divididas por COP (Coordenadoria Operacional) de abrang\u00eancia e s\u00e3o atendidas individualmente. ",
    "criteria_questions": "2.2.a, 2.2.b, 2.2.d,",
    "implantation_start_dt": "2016-01-01 02:00:00",
    "results": "Melhor intera\u00e7\u00e3o entre Unidades de Saneamento, COPs, Superintend\u00eancia e Diretorias",
    "stakeholders": "P\u00fablico interno e externo",
    "subscription_id": "395",
    "created_at": "2019-04-23 19:02:19",
    "updated_at": "2019-04-23 19:02:19"
}, {
    "id": "15",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "8",
    "name": "Feedback Positivo",
    "area": "DEAD-FRO",
    "resume": "Nas empresas, os problemas com gest\u00e3o de pessoas s\u00e3o frequentes e geralmente est\u00e3o relacionados com a falta de comunica\u00e7\u00e3o entre o gestor e sua equipe. O feedback \u00e9 uma ferramenta importante no processo de integra\u00e7\u00e3o entre l\u00edder e liderado, e permite quando realizado de forma correta, que se crie uma rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a e se alinhe o desenvolvimento profissional do colaborador com os objetivos da empresa. Entendendo a import\u00e2ncia do feedback na empresa e a necessidade de valoriza\u00e7\u00e3o dos colaboradores, lan\u00e7amos a ideia de comemorar o anivers\u00e1rio de empresa dos funcion\u00e1rios. No dia do anivers\u00e1rio de cada funcion\u00e1rio (considerando a data de admiss\u00e3o na companhia) o gestor homenageia sua equipe com a entrega de um cart\u00e3o im\u00e3 e um feedback positivo. Dessa forma, tornamos o feedback um h\u00e1bito, ao inv\u00e9s de utiliz\u00e1-lo apenas em momentos de certifica\u00e7\u00f5es e tamb\u00e9m tornamos esse dia especial e reflexivo. Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio o l\u00edder estar comprometido com o processo e assim trazer resultados como a aproxima\u00e7\u00e3o da equipe e a melhoria na comunica\u00e7\u00e3o interna.",
    "criteria_questions": "N\u00edvel II 6.1f",
    "implantation_start_dt": "2019-01-01 02:00:00",
    "results": "Aproxima\u00e7\u00e3o da equipe com os gestores;\nMelhoria na comunica\u00e7\u00e3o interna;\nValoriza\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rios pelo gestor e pela equipe;\nUni\u00e3o da equipe;\nMelhoria da imagem da empresa tanto internamente como externamente.\n",
    "stakeholders": "Empregados e gestores",
    "subscription_id": "396",
    "created_at": "2019-04-23 19:14:52",
    "updated_at": "2019-04-23 19:14:52"
}, {
    "id": "16",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "7",
    "name": "Relat\u00f3rio Gerencial de Resultados",
    "area": "Gestor da Unidade",
    "resume": "Presta\u00e7\u00e3o de contas das unidades polo e vinculadas ao Corporativo da CORSAN estimulando a participa\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho nos processos gerencias e possibilitando a intera\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas da microrregi\u00e3o.",
    "criteria_questions": "1.2.a; 1.2.d; 1.3.d; 1.6.a; 8.1.a; 8.4.d",
    "implantation_start_dt": "2015-04-01 03:00:00",
    "results": "Melhoria da situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico financeira das unidades que comp\u00f5em a Microrregi\u00e3o de Camaqu\u00e3;\nMelhoria dos indicadores operacionais da microrregi\u00e3o, tais como, faturamento, TAC e efici\u00eancia comercial;\nIntera\u00e7\u00e3o entre as diversas \u00e1reas da US possibilitando a melhor dissemina\u00e7\u00e3o da cultura da gest\u00e3o focada em resultados.\n",
    "stakeholders": "S\u00f3cios , For\u00e7a de Trabalho, Sociedade",
    "subscription_id": "399",
    "created_at": "2019-04-24 13:22:29",
    "updated_at": "2019-04-24 13:22:29"
}, {
    "id": "17",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "3646546",
    "area": "4654",
    "resume": "54645",
    "criteria_questions": "4654",
    "implantation_start_dt": "2019-04-15 03:00:00",
    "results": "654654",
    "stakeholders": "654",
    "subscription_id": "401",
    "created_at": "2019-04-25 20:39:55",
    "updated_at": "2019-04-25 20:39:55"
}, {
    "id": "18",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "A Moderniza\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o atrav\u00e9s da Integra\u00e7\u00e3o dos Processos",
    "area": null,
    "resume": "A universaliza\u00e7\u00e3o do Saneamento no Brasil \u00e9 uma necessidade premente, uma vez que ainda h\u00e1 uma significativa parcela da popula\u00e7\u00e3o sem acesso \u00e0 infraestrutura b\u00e1sica de abastecimento de \u00e1gua e esgotamento sanit\u00e1rio. Portanto todo o esfor\u00e7o empreendido em melhorar e ampliar o atendimento \u00e9 de relevante import\u00e2ncia, considerando, sobretudo que as condi\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias est\u00e3o diretamente ligadas \u00e0 capacidade de desenvolvimento social e econ\u00f4mica da popula\u00e7\u00e3o e consequentemente do pa\u00eds.\nCom base nesse panorama identificamos oportunidade de promover melhoria na qualidade dos servi\u00e7os prestados, para isso \u00e9 necess\u00e1rio aumentar o grau de comprometimento dos funcion\u00e1rios, aliando o uso de tecnologia ao conhecimento emp\u00edrico. Foi promovida uma mudan\u00e7a na gest\u00e3o de forma a aumentar a motiva\u00e7\u00e3o das equipes de trabalho e consequentemente melhorar o atendimento ao cliente que \u00e9 o objeto final dos nossos processos. Tamb\u00e9m se verificou a necessidade de mudar o objeto e a gest\u00e3o dos contratos de performance.\nPara motiva\u00e7\u00e3o da For\u00e7a de Trabalho foram criados grupos interdisciplinares de estudo dos Setores de Abastecimento, foi realizada feira interna de apresenta\u00e7\u00e3o das atividades e processos de trabalho de todos os Setores da UGR, tamb\u00e9m foram desenvolvidos e executados v\u00e1rios projetos com m\u00e3o de obra pr\u00f3pria. Outro ponto forte deste processo foi a proximidade entre a ger\u00eancia e For\u00e7a de Trabalho.\nOs resultados da mudan\u00e7a de gest\u00e3o podem ser verificados atrav\u00e9s dos indicadores: Margem Operacional; \u00cdndice de Despesas Convencionais; Delta CVA; \u00cdndice de \u00c1guas n\u00e3o Contabilizadas; \u00cdndice de Reclama\u00e7\u00e3o de Falta d\u2019\u00c1gua; \u00cdndice de Satisfa\u00e7\u00e3o dos Funcion\u00e1rios; \u00cdndice de \u00c1guas n\u00e3o faturadas; \u00edndice de Perdas na Distribui\u00e7\u00e3o; \u00edndice de reclama\u00e7\u00e3o de Falta D\u2019\u00c1gua.\n",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-01-02 02:00:00",
    "results": "\t\nAno\tDescri\u00e7\u00e3o\tUnidade\t2016\t2017\t2018\tRealizado 2019\nVALOR FATURADO\t\tTotal\t546.005.471\t597.640.038\t664.273.561\t186.208.834\nVOLUME MEDIDO\t\tTotal\t136.356.608\t142.524.513\t144.591.280\t37.283.391\nARRECADA\u00c7\u00c3O\t\tTotal\t517.507.104\t595.021.573\t658.559.156\t171.579.389\nIANC\t\u00cdndice de \u00c1gua n\u00e3o Comercializada\tM\u00e9dia\t43,66\t41,33\t38,71\t37,69\nIPDT\t\u00cdndice de Perdas\tM\u00e9dia\t379,00\t373,42\t339,83\t325,25\nDELTA CVA\t\tM\u00e9dia\t21,28\t34,11\t51,60\t\nMARGEM OPERACIONAL\t\t\t86,20\t87,30\t88,00\t\n\u00cdndice de produtividade de pessoal total\t\t2.574\t2.916\t2.994\t\n\u00cdndice de Capacita\u00e7\u00e3o Anual da For\u00e7a de Trabalho\t\t55,42\t76,89\t100\t\n\u00cdndice de Satisfa\u00e7\u00e3o dos Empregados\tBienal\t68,2 (2015)\t86,30\t(2019)\t\n\u00cdndice de Reclama\u00e7\u00e3o de Falta D'\u00e1gua\t\t7,20\t6,40\t4,39\t\n\u00cdndice de Regularidade de Distribui\u00e7\u00e3o\t\t98,70\t98,70\t98,92\t\n",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "406",
    "created_at": "2019-04-26 16:05:44",
    "updated_at": "2019-04-26 16:05:44"
}, {
    "id": "19",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "7",
    "name": "Raio X das Manifesta\u00e7\u00f5es",
    "area": "A responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica na UGR Itaquera s\u00e3o: o Polo de \u00c1gua, o Polo de Esgotos e o Escrit\u00f3rio Regional.",
    "resume": "No in\u00edcio de 2016, em reuni\u00e3o de an\u00e1lise cr\u00edtica da Macroa\u00e7\u00e3o C3.1a \u201cReduzir Reclama\u00e7\u00f5es\u201d, identificou-se que havia uma oportunidade de melhoria em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os que n\u00e3o eram solucionados no primeiro atendimento. \n\nNo levantamento inicial, 82% dos clientes da UGR Itaquera eram atendidos na primeira manifesta\u00e7\u00e3o. Na an\u00e1lise desse indicador foi constatado a necessidade de aumentar o percentual desse atendimento afim de reduzir as reclama\u00e7\u00f5es e insatisfa\u00e7\u00f5es, de modo a aumentar a assertividade e consequentemente a Satisfa\u00e7\u00e3o dos Clientes.\n\nPara estrutura\u00e7\u00e3o da pratica foi composta uma equipe multidisciplinar que concluiu que a melhor forma de mensura\u00e7\u00e3o da efici\u00eancia dos processos, seria pelo acompanhamento das reincid\u00eancias de manifesta\u00e7\u00f5es, obtidas atrav\u00e9s de banco de dados.\n\nCom foco em obter informa\u00e7\u00f5es de forma \u00e1gil, em 2017 inovamos nessa pr\u00e1tica, integrando a tecnologia digital para melhoria do acompanhamento dessas manifesta\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s do desenvolvimento de um sistema de apoio em parceria com o MLIC - Divis\u00e3o de Controle de Consumo. Essa ferramenta tr\u00e1s o mapeamento di\u00e1rio das manifesta\u00e7\u00f5es reincidentes permitindo atuar na causa do problema, atendendo o cliente no primeiro contato.\n\nAs an\u00e1lises dos resultados s\u00e3o acompanhadas mensalmente pela lideran\u00e7a e pessoas chave na reuni\u00e3o de an\u00e1lise cr\u00edtica das divis\u00f5es de \u00e1gua, esgoto e comercial. Trimestralmente na reuni\u00e3o do Programa de Relacionamento com os Clientes e na reuni\u00e3o de An\u00e1lise Cr\u00edtica da UGR. As atas dessas reuni\u00f5es s\u00e3o disponibilizadas na intranet conforme procedimentos POQA0046. \n\nPara realizar a an\u00e1lise de causa mensal desse indicador \u2013 efic\u00e1cia no primeiro atendimento, \u00e9 utilizado o sistema GEDOC, que com a aplica\u00e7\u00e3o de ferramentas de qualidade, como os 5 porqu\u00eas e Diagrama de Ishikawa, verifica a causa raiz da ocorr\u00eancia (falha no processo, erros humanos, m\u00e1 qualidade do servi\u00e7o entre outros) e elabora um plano de a\u00e7\u00e3o para sua corre\u00e7\u00e3o. \n\nEm 2017, dada a sua import\u00e2ncia, o \u00edndice de efic\u00e1cia no primeiro atendimento das manifesta\u00e7\u00f5es foi incorporado ao Mapa Estrat\u00e9gico da Unidade de Neg\u00f3cio Leste \u2013 ML, atrav\u00e9s do Objetivo Estrat\u00e9gico \u201cP6 \u2013 Assegurar a qualidade dos servi\u00e7os\u201d. De forma exemplar em 2018, essa pr\u00e1tica foi adotada em toda Sabesp, considerando sua efic\u00e1cia e resultados apresentados.",
    "criteria_questions": "3.2 \u2013 Relacionamento com os clientes \/ 7.1 \u2013 Processos da Cadeia de Valor",
    "implantation_start_dt": "2016-01-01 02:00:00",
    "results": "Desde sua implanta\u00e7\u00e3o, \u00e0 medida que essa pratica de gest\u00e3o foi sendo difundida e aplicada nos principais processos da cadeia de valor, nota-se melhoria continua no indicador de efic\u00e1cia no primeiro atendimento na UGR Itaquera, sendo o resultado em 2016 de 82%, em 2017 de 86% e em 2018 alcan\u00e7amos o percentual de 88%. \nTamb\u00e9m nesse per\u00edodo, houve um aumento significativo no resultado da Pesquisa de Satisfa\u00e7\u00e3o dos Clientes, saindo de 72% em 2016 para 89% em 2018. Tamb\u00e9m notou-se no per\u00edodo redu\u00e7\u00e3o de 20% na entrada de reclama\u00e7\u00f5es e de 55% nas insatisfa\u00e7\u00f5es.\n\nPodem ser citados como benef\u00edcios as partes interessadas:\n- Excel\u00eancia na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, atendendo o cliente na primeira manifesta\u00e7\u00e3o, sendo verificado regularmente, o processo e a comunica\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.\n- Sustentabilidade, efic\u00e1cia no atendimento das manifesta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de \u00e1gua e esgoto e comercial.\n- Satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes.\n- Redu\u00e7\u00e3o de custos, pela efic\u00e1cia no primeiro atendimento.\n\nEvidentemente, que o desenvolvimento cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es previstas pela pr\u00e1tica, n\u00e3o traz apenas ganhos operacionais para a empresa, mas tamb\u00e9m ganhos de imagem. A for\u00e7a de trabalho poder\u00e1 direcionar esfor\u00e7os para outros desafios do setor do saneamento.\nPor fim, assegura-se a corre\u00e7\u00e3o de rumo necess\u00e1ria para a sustentabilidade do Neg\u00f3cio.",
    "stakeholders": "Clientes \u2013 Qualidade no atendimento\/ Acionistas \u2013 N\u00edvel m\u00e1ximo na satisfa\u00e7\u00e3o",
    "subscription_id": "407",
    "created_at": "2019-04-26 19:10:41",
    "updated_at": "2019-04-26 19:10:41"
}, {
    "id": "20",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Projeto Camminus",
    "area": "Divis\u00e3o Regional de Opera\u00e7\u00e3o de Sistemas e Controle de Perdas Reais - UMLO",
    "resume": "Implanta\u00e7\u00e3o de nova metodologia de revis\u00e3o\/atualiza\u00e7\u00e3o do cadastro t\u00e9cnico de redes e linhas distribuidoras de \u00e1gua e pe\u00e7as especiais da \u00e1rea de abrang\u00eancia da Unidade Regional do Cabula-UML. ",
    "criteria_questions": "7c",
    "implantation_start_dt": "2018-03-15 03:00:00",
    "results": "- Alcance de 25% (304km) de atualiza\u00e7\u00e3o do cadastro redes e linhas distribuidoras (1.521km) da UML\n- Cadastro Georeferenciado de 100% das pe\u00e7as especiais (VRP, Hidrantes, macromedidores, pontos de coleta e pontos de monitoramento de press\u00e3o)\n\nA pr\u00e1tica traz como melhorias o resgate do cadastro t\u00e9cnico de redes de abastecimento de \u00e1gua mais condizente com a realidade e uma localiza\u00e7\u00e3o precisa das pe\u00e7as especiais. Os resultados almejados visam subsidiar informa\u00e7\u00f5es para opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o das redes, tais como projetos de expans\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de redes ; melhorar, com precis\u00e3o, o despacho das equipes reduzindo o tempo de atendimento \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de corre\u00e7\u00e3o de vazamento e reclama\u00e7\u00f5es de falta d\u2019\u00e1gua; auxiliar na gest\u00e3o de perdas de \u00e1gua fornecendo dados confi\u00e1veis para cria\u00e7\u00e3o de distritos de macromedi\u00e7\u00e3o (DMC) e realiza\u00e7\u00e3o de estudos t\u00e9cnicos para maior efici\u00eancia na distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua;  padronizar as informa\u00e7\u00f5es centralizadas na base de consulta, al\u00e9m de agilizar o atendimento de novas liga\u00e7\u00f5es, sendo poss\u00edvel identificar se h\u00e1 rede dispon\u00edvel no endere\u00e7o indicado pelo requerente e solicitar de forma c\u00e9lere a ordem de servi\u00e7o.",
    "stakeholders": "For\u00e7a de Trabalho, Clientes, Fornecedores, Titular, Meio Ambiente e Sociedade",
    "subscription_id": "408",
    "created_at": "2019-04-26 19:24:29",
    "updated_at": "2019-05-02 13:56:09"
}, {
    "id": "21",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Programa de Redu\u00e7\u00e3o de Perdas do DMC Boa Vista S\u00e3o Caetano",
    "area": null,
    "resume": "Trata-se do programa de redu\u00e7\u00e3o de perdas (f\u00edsicas e aparentes) implantado na \u00e1rea do DMC  Boa Vista de S\u00e3o Caetano, Munic\u00edpio de Salvador\/BA. Tal \u00e1rea possui topografia bastante acidentada, com caracter\u00edsticas de alta vulnerabilidade social e periculosidade e com grande n\u00famero de liga\u00e7\u00f5es inadimplentes.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2016-07-04 03:00:00",
    "results": "1. Redu\u00e7\u00e3o de 5,2p.p. do \u00cdndice de Perdas na Distribui\u00e7\u00e3o da parte alta do DMC Boa Vista S\u00e3o Caetano. (Antes: 70% \/ Atual: 64,8%);\n2. Redu\u00e7\u00e3o de 8,7p.p do \u00cdndice de Perdas na Distribui\u00e7\u00e3o da parte alta do DMC Boa Vista S\u00e3o Caetano. (Antes: 81,1% \/ Atual: 72,4%);\n3. Revis\u00e3o do cadastro comercial de 3.998 (100%) liga\u00e7\u00f5es de \u00e1gua do DMC Boa Vista S\u00e3o Caetano;\n4. Renova\u00e7\u00e3o do Parque de Hidr\u00f4metros (95% dos HD possuem menos 5 anos);\n5.Melhoria da rela\u00e7\u00e3o com lideran\u00e7as da comunidade;\n6. Fortalecimento da integra\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es promovidas pelas \u00e1reas operacional, comercial e social da UML;\n7. Capacita\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da equipe operacional, com uso de ferramentas de gest\u00e3o de perdas.\n",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "408",
    "created_at": "2019-04-26 19:24:29",
    "updated_at": "2019-04-26 19:24:29"
}, {
    "id": "22",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Projeto Social Setor 24",
    "area": null,
    "resume": "O referifo programa tem como objetivo principal recuperar o faturamento e reduzir a perda de \u00e1gua, atrav\u00e9s do combate a clandestinidade, oportunizando aos clientes a possibilidade de enquadramento dos d\u00e9bitos negoci\u00e1veis no programa de negocia\u00e7\u00e3o de baixa renda, como tamb\u00e9m a inser\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios ativos na tarifa social da Companhia de Saneamento de Sergipe, mediante di\u00e1logo e aproxima\u00e7\u00e3o com a sociedade.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-10-01 03:00:00",
    "results": "O Projeto Social Setor 24 atingiu ao seu objetivo com \u00eaxito pois incrementou o faturamento levando o n\u00famero de liga\u00e7\u00f5es ativas de 2872, em outubro de 2017, para 3381, em mar\u00e7o de 2019, um aumento aproximado de 15% no n\u00famero de liga\u00e7\u00f5es ativas. Reduziu o consumo estimado de 2663 m\u00b3 (antes) para 1660 m\u00b3 (depois) e aumentou o real hidrometrado de 33295 m\u00b3 (outubro\/2017) para 40682 m\u00b3 (mar\u00e7o\/2019), totalizando um aumento de aproximadamente 18% do consumo real hidrometrado. Esses resultados foram alcan\u00e7ados devido a inclus\u00e3o de aproximadamente 352 usu\u00e1rios na tarifa social da empresa, dentre outros benef\u00edcios como a negocia\u00e7\u00e3o de baixa renda e taxas de servi\u00e7os reduzidas. ",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "412",
    "created_at": "2019-04-26 20:30:47",
    "updated_at": "2019-04-26 20:30:47"
}, {
    "id": "23",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Gest\u00e3o Integrada para a Sustentabilidade dos Mananciais",
    "area": "Ger\u00eancia Industrial de Londrina",
    "resume": "Trata-se de uma pr\u00e1tica de gest\u00e3o integrada entre a Ger\u00eancia Industrial de Londrina, \u00e1reas gestoras dos processos ambientais da Sanepar e institui\u00e7\u00f5es externas para promover a\u00e7\u00f5es que reflitam na sustentabilidade dos mananciais. A seguran\u00e7a h\u00eddrica \u00e9 uma prioridade estrat\u00e9gica da Companhia, pois permite \u00e0 Sanepar atender as demandas atuais e futuras com disponibiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua com qualidade, quantidade e regularidade. Al\u00e9m disso, o presente trabalho traz, ainda, um aspecto econ\u00f4mico para a Sanepar pois reduz o consumo de produtos qu\u00edmicos, n\u00e3o conformidades e impactos ambientais. Ademais, a preserva\u00e7\u00e3o dos mananciais \u00e9 uma etapa importante do Plano de Seguran\u00e7a da \u00c1guas que deve ser estabelecido em cumprimento a um requisito legal declarado na Portaria Federal de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba5 \/ 2017 do Minist\u00e9rio de Sa\u00fade.  Desta forma, a Gest\u00e3o Integrada para a Preserva\u00e7\u00e3o dos Mananciais promove a ecoefici\u00eancia dos processos, propiciando um futuro sustent\u00e1vel e a excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos de abastecimento de \u00e1gua prestados \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.",
    "criteria_questions": "Crit\u00e9rios descritos no n\u00edvel IV: 1.2.c, 1.3.c, 1.3.d, 4.1.c, 4.1.d.",
    "implantation_start_dt": "2017-08-07 03:00:00",
    "results": "IQAI (\u00cdndice de Qualidade da \u00c1gua In-natura). Resultado favor\u00e1vel: quanto maior melhor. 2016 - 98,74% \/ 2017 - 99,17% \/ 2018 - 99,22%. Requisito de parte interessada (diretoria da Sanepar\/Acionista): 80%.\n\nCusto com produto qu\u00edmico aplicado em \u00e1gua (R$\/m3). Resultado favor\u00e1vel: quanto menor melhor. 2016 - 0,074 \/ 2017 - 0,068 \/ 2018 - 0,059. Requisito de parte interessada (diretoria da Sanepar \/ Acionista): 0,076.\n\nISp02 - \u00cdndice das an\u00e1lises de aferi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua distribu\u00edda fora do padr\u00e3o. Resultado favor\u00e1vel: quanto menor melhor. 2016 - 0,16 \/ 2017 - 0,08 \/ 2018 - 0,05. RPI = Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, anexo XX da Portaria de Consolida\u00e7\u00e3o n\u00ba 5\/2017: <5%.",
    "stakeholders": "Clientes, sociedade, acionistas.",
    "subscription_id": "413",
    "created_at": "2019-04-26 21:14:51",
    "updated_at": "2019-04-26 21:14:51"
}, {
    "id": "24",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Instala\u00e7\u00e3o de filtro dreno na RCE para redu\u00e7\u00e3o de odores ",
    "area": null,
    "resume": "Trata-se de projeto para mitiga\u00e7\u00e3o de odores aplicado na rede coletora de esgoto, nas cidades de Cascavel e Matel\u00e2ndia. O projeto consiste no desenvolvimento de filtros drenos instalados em po\u00e7os de visita e interceptores, para eliminar o odor, com sistema inovador de coleta, filtragem, purifica\u00e7\u00e3o e neutraliza\u00e7\u00e3o de gases gerados no sistema coletor de esgoto. O filtro dreno \u00e9 composto de material reciclado e de baixo custo (carv\u00e3o, brita, sal groso e gel t\u00eaxtil) e tamb\u00e9m com baixo custo para instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. O projeto proporcionou resultados significativos de custos com a redu\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos, redu\u00e7\u00e3o de impactos ambientais e tamb\u00e9m a redu\u00e7\u00e3o das reclama\u00e7\u00f5es da sociedade. Os locais de aplica\u00e7\u00e3o deste projeto piloto foram nos trechos de RCE com mais reclama\u00e7\u00f5es de odor, em entorno, como no Lago Municipal de Cascavel e no pr\u00f3ximo a ETE Bezerras, em Cascavel. Em 2018, o projeto foi ampliado para mais 04 locais no SES da Cidade de Matel\u00e2ndia.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2016-02-02 02:00:00",
    "results": "O Programa est\u00e1 mapeado junto aos Riscos Ambientais e registrado na Planilha de Aspectos e Impactos \u2013 PAI. Na planilha o aspecto odor est\u00e1 classificado como \u201cSignificativo\u201d com pontua\u00e7\u00e3o de 27. Ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do filtro houve a redu\u00e7\u00e3o do fator atenuante e redu\u00e7\u00e3o de odores exalados, com a diminui\u00e7\u00e3o da pontua\u00e7\u00e3o real para 12, diminuindo assim o impacto ambiental. ",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "415",
    "created_at": "2019-04-28 15:10:38",
    "updated_at": "2019-04-28 15:10:38"
}, {
    "id": "25",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "CAF\u00c9 COM O SUPERINTENDENTE",
    "area": "GABINETE DA SUPERINTEND\u00caNCIA",
    "resume": "O Projeto \u201cCaf\u00e9 com o Superintendente\u201d foi criado para estreitar a comunica\u00e7\u00e3o entre os funcion\u00e1rios da sede da Regional (Gabinete e departamentos) e gestores (Superintendente Regional, Superintendente Adjunto, Gestores de departamentos). S\u00e3o realizadas 04 edi\u00e7\u00f5es durante o ano. O encontro ocorre durante uma manh\u00e3, onde s\u00e3o apresentadas a\u00e7\u00f5es executadas pelas \u00e1reas entre outros assuntos previamente definidos. Al\u00e9m disso, \u00e9 aberto momento para discuss\u00e3o, onde todos os funcion\u00e1rios presentes s\u00e3o convidados a se manifestarem, com cr\u00edticas, sugest\u00f5es e apontamentos. Durante o encontro \u00e9 servido um caf\u00e9 especial para intera\u00e7\u00e3o e confraterniza\u00e7\u00e3o dos participantes.\n",
    "criteria_questions": "6",
    "implantation_start_dt": "2018-08-20 03:00:00",
    "results": "-\tMelhora na comunica\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas e entre os colaboradores da sede da SURLIT;\n-\tEstreitamento no relacionamento entre os colegas.",
    "stakeholders": "FUNCION\u00c1RIOS DA SEDE DA REGIONAL",
    "subscription_id": "418",
    "created_at": "2019-04-29 12:13:52",
    "updated_at": "2019-04-29 12:13:52"
}, {
    "id": "26",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "REDU\u00c7\u00c3O DE PERDAS REAIS em J\u00falio de Castilhos ",
    "area": null,
    "resume": "O planejamento das a\u00e7\u00f5es foram definidas em conjunto com a SURCEN\/DEOM e Unidade de saneamento,\nPlanejamento: \nDEOM e Unidade definiram o plano de a\u00e7\u00e3o, contemplando setoriza\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o de distrito de controle de press\u00e3o (DC) e geofonia para detec\u00e7\u00e3o de vazamentos invis\u00edveis em 100% da cidade;\nExecu\u00e7\u00e3o: \nDefinida equipe fixa para servi\u00e7os de geofonia (1 servidor do DEOM-CEN) + 1 equipe da Unidade de Saneamento (2 ASOS) destinada para execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os resultados das a\u00e7\u00f5es de geofonia - Envolvimento da equipe da Unidade na proposta da melhoria operacional;\nControle: \nMonitoramento mensal dos pontos cr\u00edticos de press\u00e3o definidos como adequados, controle do tempo de opera\u00e7\u00e3o dos po\u00e7os, e n\u00edveis de reservat\u00f3rios, bem como controle de ocorr\u00eancias de reclama\u00e7\u00f5es de desabastecimentos;\n",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2016-10-10 03:00:00",
    "results": "Foram realizadas Substitui\u00e7\u00e3o do Ramal, Vazamento no Ramal, Conserto Vazamento na Rede\/Ramal \u00c1gua totalizando 268. Reduzindo assim o \u00edndice de perdas  em 2016 de 39,43 para 30,53% em 2017. \n ",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "422",
    "created_at": "2019-04-29 15:24:13",
    "updated_at": "2019-04-29 15:24:13"
}, {
    "id": "27",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "4",
    "name": "Uso de efluente tratado para reuso em irriga\u00e7\u00e3o",
    "area": "UMCE",
    "resume": "Em busca de solu\u00e7\u00f5es e medidas que promovam o uso racional da \u00e1gua, a UMC em Dezembro\/2017 implantou um sistema piloto para tratamento de efluentes (Esta\u00e7\u00e3o de Tratamento de \u00c1gua de Reuso \u2013 ETAR) na ETE Iberostar visando oferecer 100% do efluente tratado para irriga\u00e7\u00e3o no Complexo Hoteleiro Iberostar.Trata-se de um processo de tratamento terci\u00e1rio, pioneiro na Bahia, auxiliando na preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente, evitando a utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua pot\u00e1vel para irriga\u00e7\u00e3o e proporcionando economia financeira, uma vez que o custo de tratamento, nestes casos, \u00e9 menor do que para o tratamento da \u00e1gua pot\u00e1vel.",
    "criteria_questions": "4.1.a, 7.1.a",
    "implantation_start_dt": "2017-12-27 03:00:00",
    "results": "Revenda de \u00e1gua de reuso e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente.",
    "stakeholders": "Acionistas, clientes, sociedade",
    "subscription_id": "423",
    "created_at": "2019-04-29 16:08:24",
    "updated_at": "2019-04-29 16:08:24"
}, {
    "id": "28",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "teste",
    "area": "teste",
    "resume": "teste",
    "criteria_questions": "12",
    "implantation_start_dt": "2019-04-01 03:00:00",
    "results": "teste",
    "stakeholders": "teste",
    "subscription_id": "381",
    "created_at": "2019-04-29 16:57:01",
    "updated_at": "2019-04-29 16:57:01"
}, {
    "id": "29",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Redu\u00e7\u00e3o de perdas aparentes por meio da aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia de mercado no combate \u00e0s irregularidades em liga\u00e7\u00e3o de \u00e1gua.",
    "area": null,
    "resume": "Diante do cen\u00e1rio atual de crise econ\u00f4mica, observa-se o aumento do n\u00famero de ocorr\u00eancias de irregularidades em liga\u00e7\u00f5es de \u00e1gua. A Unidade de Neg\u00f3cio Leste (ML) inovou na concep\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica de gest\u00e3o denominado \u201cPrograma de Combate a Irregularidades em Liga\u00e7\u00f5es de \u00c1gua\u201d que tem como premissa inovadora detectar e atuar nas irregularidades em liga\u00e7\u00f5es de \u00e1gua cometidas pelos \u201cclientes\u201d com foco na aplica\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia de mercado e na imers\u00e3o por ramo de atividade X Consumo X Porte. Essa oportunidade nasceu do Estudo e An\u00e1lise de Mercado da ML, aplica\u00e7\u00e3o de Intelig\u00eancia de mercado e do monitoramento sist\u00eamico das liga\u00e7\u00f5es, atrav\u00e9s par\u00e2metros de prioriza\u00e7\u00e3o definidos por equipe multidisciplinar formada no F\u00f3rum de Vendas envolvendo, gerentes, encarregados e t\u00e9cnicos em gest\u00e3o. Esta pratica de gest\u00e3o est\u00e1 alinhada aos objetivos estrat\u00e9gicos C03, C04 e PI07 e foi implantado a partir de janeiro\/2015, conforme cronograma das a\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas definidas no Plano de Neg\u00f3cio da unidade.\nDe maneira inovadora a ML desenvolveu ferramentas com tecnologia para detec\u00e7\u00e3o de irregularidades como Bast\u00e3o Magn\u00e9tico, Reagente Cloro e Georradar. E\n",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2015-01-05 02:00:00",
    "results": "IPDT - UGR S\u00e3o Miguel\n2016 = 332 l\/lig. x dia\n2017 = 296 l\/lig. x dia\n2018 = 289 l\/lig. x dia",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "430",
    "created_at": "2019-04-29 18:37:12",
    "updated_at": "2019-04-29 18:37:12"
}, {
    "id": "30",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "4",
    "name": "Redu\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos de esgoto \"in natura\" pelos clientes,  por meio da gest\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o de esgoto fact\u00edveis,  com foco na preserva\u00e7\u00e3o ambiental e",
    "area": "Escrit\u00f3rio Regional de S\u00e3o Miguel Paulista",
    "resume": "A pr\u00e1tica de \u201cRedu\u00e7\u00e3o dos lan\u00e7amentos de esgoto \"in natura\" pelos clientes,  por meio da gest\u00e3o de liga\u00e7\u00e3o de esgoto fact\u00edveis,  com foco na preserva\u00e7\u00e3o ambiental e na universaliza\u00e7\u00e3o.\u201d tem foco a redu\u00e7\u00e3o de impactos no meio ambiente e na universaliza\u00e7\u00e3o de coleta de esgoto atrav\u00e9s da venda de novas liga\u00e7\u00f5es de esgoto para clientes que ainda n\u00e3o se conectaram na rede da OC (Organiza\u00e7\u00e3o Candidata), fortalecimento da gest\u00e3o ambiental, no Programa de Despolui\u00e7\u00e3o dos C\u00f3rregos e no aumento do faturamento. Esta oportunidade nasceu do Estudo e An\u00e1lise de Mercado da OC, aplica\u00e7\u00e3o de intelig\u00eancia de mercado e do monitoramento sist\u00eamico das liga\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, outro mecanismo importante \u00e9 o monitoramento realizado pela equipe de Zeladoria dos C\u00f3rregos. Esta pr\u00e1tica de gest\u00e3o est\u00e1 alinhada aos objetivos estrat\u00e9gicos C04 e PI07 e no Plano de Neg\u00f3cios da OC e Busca como resultado atrav\u00e9s de cronograma de planejamento conectar todos os clientes fact\u00edveis de liga\u00e7\u00e3o. De acordo com estudos desenvolvidos pela OC atrav\u00e9s de bancos de dados com hist\u00f3rico das liga\u00e7\u00f5es fact\u00edveis de conex\u00e3o na rede, torna-se evidente que o quantitativo de liga\u00e7\u00f5es n\u00e3o conectadas na rede tem expressiva signific\u00e2ncia e representa um volume de esgoto de 4,7 Milh\u00f5es\/Ano que s\u00e3o despejados em fossas, galerias pluviais, esgotamento a c\u00e9u aberto ou em c\u00f3rregos e rios.\nO despejo de esgoto sem tratamento nos rios, c\u00f3rregos e a c\u00e9u aberto est\u00e1 afetando a qualidade das \u00e1guas das represas da OC e t\u00eam se tornado um problema ambiental, social e de sa\u00fade p\u00fablica.Atrav\u00e9s da realiza\u00e7\u00e3o de benchmarking realizados pela OC em organiza\u00e7\u00f5es do setor identificamos que os problemas relacionados a quest\u00e3o de liga\u00e7\u00f5es de esgoto fact\u00edveis e n\u00e3o conectados ocorre de maneira global no setor de saneamento. Informa\u00e7\u00f5es disponibilizadas no site SNIS (Sistema Nacional de Informa\u00e7\u00f5es sobre Saneamento), divulgados em janeiro deste ano e referentes a 2015, demonstram que apenas 50,3% dos brasileiros t\u00eam acesso \u00e0 coleta de esgoto, o que significa que mais de 100 milh\u00f5es de pessoas utilizam medidas alternativas para lidar com os dejetos \u2013 seja atrav\u00e9s de uma fossa, seja jogando o esgoto diretamente em rios.\n",
    "criteria_questions": "2.1, 2.2, 3.1, 3.2, 4.1, 7.1",
    "implantation_start_dt": "2016-01-05 02:00:00",
    "results": "\u00cdndice de Evolu\u00e7\u00e3o Simult\u00e2nea das liga\u00e7\u00f5es (Liga\u00e7\u00e3o Esgoto +Liga\u00e7\u00e3o de \u00c1gua)\n2016 = 71,36%\n2017 = 98,37 %\n2018 = 74,36 %\nOutros indicadores ser\u00e3o apresentados no descritivo da pr\u00e1tica, tais como: IAE -\u00cdndice de Atendimento de Esgoto, valor faturado, entre outros.",
    "stakeholders": "Acionista, cliente e sociedade",
    "subscription_id": "430",
    "created_at": "2019-04-29 18:37:12",
    "updated_at": "2019-04-29 18:37:12"
}, {
    "id": "31",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "9",
    "name": "A\u00e7\u00f5es de rela\u00e7\u00e3o com a Comunidade - A\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o ambiental",
    "area": "Unidade de Saneamento e ETA",
    "resume": "A Educa\u00e7\u00e3o Ambiental capacita e conscientiza as pessoas na interven\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o da realidade local atrav\u00e9s da participa\u00e7\u00e3o da comunidade, onde escola est\u00e1 no centro do debate sobre sustentabilidade, como espa\u00e7o de gera\u00e7\u00e3o de conhecimento e transmiss\u00e3o de valores.\nCom o OBJETIVO de aproximar os alunos da realidade e compreens\u00e3o dos processo de tratamento de \u00e1gua, desenvolveu-se atividade experimental onde aborda as principais etapas do tratamento em sala de aula. ",
    "criteria_questions": "4.1.c",
    "implantation_start_dt": "2016-03-01 03:00:00",
    "results": "Atendimento relevante junto a alunos de escolas, aproxima\u00e7\u00e3o da realidade e compreens\u00e3o dos processos de tratamento da \u00e1gua, transmiss\u00e3o destes conhecimentos aos demais envolvidos na sociedade.",
    "stakeholders": "Sociedade",
    "subscription_id": "431",
    "created_at": "2019-04-29 20:03:51",
    "updated_at": "2019-04-29 20:03:51"
}, {
    "id": "32",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Gest\u00e3o de Perdas \u2013 Setor Mutinga ",
    "area": null,
    "resume": "No sentido de combater as perdas em Osasco e buscando as causas principais desta situa\u00e7\u00e3o foi realizada a an\u00e1lise de causa no hist\u00f3rico de vazamentos em redes de \u00e1gua e ramais no munic\u00edpio. A an\u00e1lise apontou o setor de abastecimento Mutinga como ponto cr\u00edtico, com a maior incid\u00eancia de vazamentos, e mostrou que \u201cmaterial\u201d, \u201cidade\u201d e \u201cprofundidade\u201d das redes impactavam diretamente nas solu\u00e7\u00f5es para os vazamentos, ocasionando alta criticidade e maior tempo de execu\u00e7\u00e3o nas manuten\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de inviabilizar a execu\u00e7\u00e3o de trocas preventivas dos ramais. Diante deste cen\u00e1rio, foram planejadas e executadas as a\u00e7\u00f5es previstas no Objetivo \u201cMelhorar a efici\u00eancia operacional do sistema de abastecimento com foco em redu\u00e7\u00e3o de perdas\u201d que resultaram na redu\u00e7\u00e3o das perdas de \u00e1gua.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-01-02 02:00:00",
    "results": "Redu\u00e7\u00e3o do \u00edndice de perdas (litros\/liga\u00e7\u00e3o\/dia) \u2013 UGR Osasco 2017: 379 \/ 2018: 351",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "433",
    "created_at": "2019-04-29 20:31:00",
    "updated_at": "2019-04-29 20:31:00"
}, {
    "id": "33",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "A caminho da universaliza\u00e7\u00e3o",
    "area": null,
    "resume": "A partir da an\u00e1lise dos requisitos das partes interessadas, baseada nas pesquisas de satisfa\u00e7\u00e3o anual dos clientes e as pesquisas p\u00f3s-servi\u00e7o mensais, e da an\u00e1lise dos ambientes, realizadas no ciclo do planejamento operacional, foi definido o Objetivo Operacional \u201cMelhorar a efici\u00eancia operacional do sistema de esgotamento, priorizando o custo X benef\u00edcio\u201d. \nPara este Objetivo Operacional foram desenvolvidas macroa\u00e7\u00f5es com vistas \u00e0 efici\u00eancia operacional do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio, envolvendo todas as \u00e1reas integrantes da UN, visando a melhori da qualidade de vida das pessoas, redu\u00e7\u00e3o de riscos ambientais ou outros impactos negativos decorrentes do uso de recursos naturais que ser\u00e3o apresentadas no case.\nA gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es por meio das macroa\u00e7\u00f5es a\u00e7\u00f5es permitiu a redu\u00e7\u00e3o das obstru\u00e7\u00f5es em redes; mitiga\u00e7\u00e3o dos impactos ambientais causados pelos extravasamentos de esgotos; redu\u00e7\u00e3o de custos com manuten\u00e7\u00e3o do sistema; redu\u00e7\u00e3o de despesas com indeniza\u00e7\u00f5es por ocorr\u00eancia de sinistros operacionais; redu\u00e7\u00e3o do tempo de atendimento dos servi\u00e7os solicitados pelos clientes; aumento da satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes com servi\u00e7os de esgoto, satisfa\u00e7\u00e3o dos empregados com as novas aquisi\u00e7\u00f5es e novos conhecimentos, al\u00e9m da preserva\u00e7\u00e3o da imagem da companhia.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-01-02 02:00:00",
    "results": "\u00cdndice de obstru\u00e7\u00e3o na rede coletora de esgotos (desobstru\u00e7\u00f5es\/100 km.ano) \n2017: 307 \/ 2018: 215",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "433",
    "created_at": "2019-04-29 20:31:00",
    "updated_at": "2019-04-29 20:31:00"
}, {
    "id": "34",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "8",
    "name": "Mitiga\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es Trabalhistas",
    "area": "A \u00e1rea respons\u00e1vel \u00e9 o Gabinete SURPLA, sendo a equipe composta por: Superintendente Regional, Superintendente Adjunto, Advogados Regionais, Prepostos",
    "resume": "O trabalho de Mitiga\u00e7\u00e3o de A\u00e7\u00f5es Trabalhistas desenvolvido pela SURPLA visa identificar as situa\u00e7\u00f5es que originaram as demandas judiciais, buscando solu\u00e7\u00f5es para corre\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de ajuizamentos.\nO m\u00e9todo utilizado para a execu\u00e7\u00e3o fomenta a intera\u00e7\u00e3o de diversas \u00e1reas t\u00e9cnicas da Companhia, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o das melhores solu\u00e7\u00f5es e priorizando a efetiva solu\u00e7\u00e3o das causas prim\u00e1rias. \nEntre as a\u00e7\u00f5es adotadas est\u00e3o: o levantamento de a\u00e7\u00f5es ajuizadas, especificando os pedidos; a identifica\u00e7\u00e3o de problemas e dificuldades que possam gerar passivos trabalhistas; a defini\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es corretivas e preventivas, prazos e respons\u00e1veis para as situa\u00e7\u00f5es identificadas; revisar, adequar e implantar procedimentos e normas; intensificar o di\u00e1logo e o trabalho interdisciplinar entre as \u00e1reas; efetuar o controle mensal das a\u00e7\u00f5es identificadas (por exemplo: controle mensal de horas extras e controle de intervalos).\n",
    "criteria_questions": "1.1.e - 1.1.f",
    "implantation_start_dt": "2016-03-07 03:00:00",
    "results": "Em 2017, in\u00edcio do programa, foi registrado o ingresso de 220 reclamat\u00f3rias trabalhistas, j\u00e1 em 2018, constatou-se a redu\u00e7\u00e3o de 81,82% de reclamat\u00f3rias, uma vez que totalizaram 40 novas a\u00e7\u00f5es.\nTamb\u00e9m, como resultado das a\u00e7\u00f5es adotadas houve a ocorr\u00eancia de senten\u00e7as positivas para a Empresa (consideradas solicita\u00e7\u00f5es improcedentes dos reclamantes).",
    "stakeholders": "Sa\u00fade financeira de toda a Organiza\u00e7\u00e3o - CORSAN",
    "subscription_id": "434",
    "created_at": "2019-04-29 20:52:07",
    "updated_at": "2019-04-29 20:52:07"
}, {
    "id": "35",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "BLINDAGEM DE HIDR\u00d4METROS: UMA FERRAMENTA EFICAZ NO COMBATE \u00c0S FRAUDES",
    "area": null,
    "resume": "A partir do dia 05.06.2017 a USJ iniciou um trabalho advindo de uma a\u00e7\u00e3o conjunta entre as ger\u00eancias de Divis\u00e3o Operacional de \u00c1gua, Comercial e do E.L de Jequi\u00e9, com foco no combate \u00e0s fraudes. Foram selecionados 05 funcion\u00e1rios e 01 coordenador para \n apurar den\u00fancias de irregularidades no Escrit\u00f3rio Local de Jequi\u00e9, mais precisamente no Loteamento da Ch\u00e1cara da Provis\u00e3o, com o objetivo de reduzir as perdas locais e melhorar o abastecimento de \u00e1gua da comunidade do entorno, que estava sendo prejudicada pelas fraudes aplicadas pelos seus vizinhos. A efetividade destas a\u00e7\u00f5es de combate a fraudes na Ch\u00e1cara da Provis\u00e3o s\u00f3 foi garantida quando a equipe projetou uma ferramenta inovadora: a blindagem de hidr\u00f4metros. Esta ferramenta impediu que clientes continuassem retirando a relojoaria enquanto consumiam \u00e1gua de forma arbitr\u00e1ria,  recolocando-a estrategicamente, de modo a contabilizar apenas um consumo m\u00ednimo. Com a blindagem, a relojoaria permaneceu protegida por uma esp\u00e9cie de \u201ccinto\u201d em volta do medidor,  impossibilitando a viola\u00e7\u00e3o do aparelho.  Nos hidr\u00f4metros onde foram utilizadas esta metodologia, o consumo real passou a ser 12 vezes maior que o valor antes registrado nas an\u00e1lises de faturamento. Nos im\u00f3veis onde se verificou a necessidade de blindar os hidr\u00f4metros o procedimento ocorreu da seguinte forma: retirou-se o medidor, aplicou-se um lacre de alum\u00ednio em volta da relojoaria e recolocou-se o hidr\u00f4metro no local. Al\u00e9m disso, foram substitu\u00eddas as conex\u00f5es do hidr\u00f4metro por luvas PVC JSR 20 mm, garantindo uma maior seguran\u00e7a \u00e0 inviolabilidade do medidor. Com este trabalho j\u00e1 foram identificadas fraudes em lava-jatos, postos de gasolina, em ch\u00e1caras, etc. Em continuidade \u00e0s a\u00e7\u00f5es descritas de combate a fraudes, segue-se todo rito normativo, com registro de boletim de ocorr\u00eancia, a aplica\u00e7\u00e3o de multas, diferen\u00e7a de consumo e divulga\u00e7\u00e3o em m\u00eddia local.\n",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-06-05 03:00:00",
    "results": "Identifica\u00e7\u00e3o e retirada de 103 by pass;\nIdentifica\u00e7\u00e3o e retirada de 22 liga\u00e7\u00f5es clandestinas;\nIdentifica\u00e7\u00e3o de 20 reaberturas indevidas;\nMelhoria no abastecimento local;\nRedu\u00e7\u00e3o no n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es de falta d\u2019\u00e1gua;\nRecupera\u00e7\u00e3o estimada de 12.572 m\u00b3 de \u00e1gua.",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "438",
    "created_at": "2019-04-30 14:58:53",
    "updated_at": "2019-04-30 14:58:53"
}, {
    "id": "36",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "7",
    "name": "APP LEGAL",
    "area": "MPC - Dirlene Diniz",
    "resume": "Projeto de empreendedorismos social que acontece nas escolas publicas estaduais nas regi\u00f5es de vulnerabilidade social do projeto \u00e1gua legal, que incentiva jovens a desenvolverem um aplicativo com solu\u00e7\u00f5es para a comunidade",
    "criteria_questions": "4.d, 4.e",
    "implantation_start_dt": "2018-05-21 03:00:00",
    "results": "22 projetos, 4 escolas participantes, 161 alunos inscritos",
    "stakeholders": "Sociedade",
    "subscription_id": "419",
    "created_at": "2019-05-02 20:40:21",
    "updated_at": "2019-05-02 20:40:21"
}, {
    "id": "37",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Aplica\u00e7\u00e3o de metodologia AHP - Analytic Hierarchy Process - Integrado a mapas de Kernel para planejamento sele\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o e rede",
    "area": null,
    "resume": "Desenvolvimento de modelo que permite identificar os segmentos de rede de \u00e1gua com maior frequ\u00eancia de falhas",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-04-10 03:00:00",
    "results": "Mapeia de forma assertiva, local com maior criticidade, atrav\u00e9s de pontua\u00e7\u00e3o em segmento de rede",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "419",
    "created_at": "2019-05-02 20:40:21",
    "updated_at": "2019-05-02 20:40:21"
}, {
    "id": "38",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Incremento de desempenho energ\u00e9tico em contratos na modalidade de performance",
    "area": null,
    "resume": "Incremento de desempenho energ\u00e9tico em contratos na modalidade de performance",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-10-02 03:00:00",
    "results": "Redu\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o kwh \/ m3",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "441",
    "created_at": "2019-05-02 21:23:21",
    "updated_at": "2019-05-02 21:23:21"
}, {
    "id": "39",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Programa Cintur\u00e3o Verde",
    "area": null,
    "resume": "Iniciativas de conserva\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-05-02 03:00:00",
    "results": "Preserva\u00e7\u00e3o da natureza e conserva\u00e7\u00e3o dos mananciais que abastecem a RMSP.\n\nPremiado Mundialmente em 2018. ",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "441",
    "created_at": "2019-05-02 21:23:21",
    "updated_at": "2019-05-02 21:23:21"
}, {
    "id": "40",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Rede de Faturamento",
    "area": "Gerencia de Receita ",
    "resume": "Oportunidade de melhoria nos processos comerciais atrav\u00e9s de indicadores de desempenho e pr\u00e1ticas simult\u00e2neas.",
    "criteria_questions": "3.1b, 3.2a, 5.1a, 7.1b, 7.1d",
    "implantation_start_dt": "2017-01-01 02:00:00",
    "results": "1)N\u00ba de avisos de cortes emitidos , 2) Tempo de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o; 3) Desempenho de faturamento; 4) Desempenho de arrecada\u00e7\u00e3o.",
    "stakeholders": "Clientes ",
    "subscription_id": "445",
    "created_at": "2019-05-03 15:19:45",
    "updated_at": "2019-05-03 15:19:45"
}, {
    "id": "41",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "8",
    "name": "Trof\u00e9u Gest\u00e3o ",
    "area": "Ger\u00eancia de Suporte \u00e0 Gest\u00e3o (UNEG)",
    "resume": "A pr\u00e1tica visa avaliar e reconhecer o gestor de Escrit\u00f3rio Local considerando o exerc\u00edcio da lideran\u00e7a, a formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, a intera\u00e7\u00e3o com as partes interessadas, a efici\u00eancia dos processos para o alcance dos resultados, utilizando metodologia baseada nos crit\u00e9rios do Modelo de Excel\u00eancia da (MEG). Al\u00e9m disso, busca fomentar a utiliza\u00e7\u00e3o de referenciais comparativos internos nestes aspectos e a melhoria cont\u00ednua da gest\u00e3o no \u00e2mbito dos ELs. Ao final do exerc\u00edcio anual melhor gestor recebe o Trof\u00e9u Gest\u00e3o.",
    "criteria_questions": "6.1d e 6.1e",
    "implantation_start_dt": "2016-12-01 02:00:00",
    "results": "Resultados qualitativos:\nAlinhamento do exerc\u00edcio da lideran\u00e7a aos fundamentos de excel\u00eancia da gest\u00e3o;\nFomento \u00e0 sistematiza\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de pr\u00e1ticas de gest\u00e3o alinhadas ao Planejamento Estrat\u00e9gico e aos crit\u00e9rios do MEG;\nEngajamento das equipes;\nReconhecimento da lideran\u00e7a;\nMelhoria da gest\u00e3o.\n\nResultados quantitativos:\nGerente do Escrit\u00f3rio Local de Seabra vencedora do Trof\u00e9u Gest\u00e3o em 2016, 2017 e 2018.\nEL de Seabra \u2013 1\u00ba lugar no Ranking de resultados da Unidade Regional de Itaberaba (UNE) em 2018 \nEL de Seabra \u2013 1\u00ba lugar no Ranking de resultados da Superintend\u00eancia Norte (IN) em 2018 destacando-se dentre os 24 Escrit\u00f3rios Locais (ELs).\nEL de Ibiquera \u2013 1\u00ba lugar no Ranking de resultados da Superintend\u00eancia Norte (IN) em 2018 destacando-se dentre os Escrit\u00f3rios Locais de pequeno porte.\n\nTend\u00eancia de melhoria de resultados dos ELs: \n2016: Grande porte \u2013 1\u00ba Seabra, 2\u00ba Ipir\u00e1, 3\u00ba Itaberaba;\n2016: M\u00e9dio porte \u2013 1\u00baLen\u00e7\u00f3is, 2\u00ba Baixa Grande, 3\u00ba Ia\u00e7u, 4\u00ba Boa Vista do Tupim, 5\u00ba Ruy Barbosa e 6\u00ba Utinga;\n2016: Pequeno porte - 1\u00ba Ibiquera, 2\u00ba Iraquara, 3\u00ba Macajuba, 4\u00ba Andara\u00ed, 5\u00ba Nova Reden\u00e7\u00e3o, 6\u00ba Marcion\u00edlio Souza, 7\u00ba Iramaia, 8\u00ba Itaet\u00ea.\n\n2017: Grande porte - 1\u00ba Itaberaba, 2\u00ba Seabra, 3\u00ba Ipir\u00e1\n2017: M\u00e9dio porte - 1\u00ba Baixa Grande, 2\u00ba Ruy Barbosa, 3\u00ba Ia\u00e7u, 4\u00ba Boa Vista do Tupim, 5\u00ba Len\u00e7\u00f3is e 6\u00ba Utinga;\n2017: Pequeno porte - 1\u00ba Ibiquera, 2\u00ba Macajuba, 3\u00ba Andara\u00ed, 4\u00ba Iraquara, 5\u00ba Nova Reden\u00e7\u00e3o, 6\u00ba Iramaia, 7\u00ba Itaet\u00ea, e 8\u00ba Marcion\u00edlio Souza.\n\n2018: Grande porte - 1\u00ba Seabra, 2\u00ba Itaberaba e 3\u00ba Ipir\u00e1\n2018: M\u00e9dio porte - 1\u00ba Baixa Grande, 2\u00ba Len\u00e7\u00f3is, 3\u00ba Boa Vista do Tupim, 4\u00ba Utinga e 5\u00ba Ia\u00e7u e 6\u00ba Ruy Barbosa;\n2018: Pequeno porte \u2013 1\u00ba Ibiquera, 2\u00ba Nova Reden\u00e7\u00e3o, 3\u00ba Marcion\u00edlio Souza, 4\u00ba Macajuba, 5\u00ba Andara\u00ed, 6\u00ba Iramaia, 7\u00ba Iraquara e 8\u00ba Itaet\u00ea.\n",
    "stakeholders": "Empregados, comunidade e sociedade",
    "subscription_id": "449",
    "created_at": "2019-05-03 18:10:24",
    "updated_at": "2019-05-03 18:10:24"
}, {
    "id": "42",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "8",
    "name": "Modelo de gest\u00e3o com foco na excel\u00eancia",
    "area": "CQG - Comit\u00ea de qualidade da \/gest\u00e3o",
    "resume": "A Unidade de neg\u00f3cio leste desenvolveu um modelo de gest\u00e3o com foco na busca pela excel\u00eancia, atendo aos requisitos da 21 edi\u00e7\u00e3o do MEG, promovendo o aprendizado organizacional e o atendimento das necessidades e expectativas das partes interessadas.",
    "criteria_questions": "1",
    "implantation_start_dt": "2016-09-02 03:00:00",
    "results": "Na avalia\u00e7\u00e3o do modelo de gest\u00e3o obtivemos faixa 7 em 2016( antes), faixa 8 em 2017 e em 2019 faixa 9.",
    "stakeholders": "Todas - ",
    "subscription_id": "452",
    "created_at": "2019-05-09 19:56:56",
    "updated_at": "2019-05-09 19:56:56"
}, {
    "id": "43",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Gest\u00e3o sobre o abastecimento de \u00e1gua na ML - Falta d'\u00e1gua ZERO.",
    "area": null,
    "resume": "O abastecimento pleno de \u00e1gua aos clientes \u00e9 o principal desafio da Divis\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o de \u00c1gua. A pr\u00e1tica consiste em prioriza\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o programada em hor\u00e1rios noturnos (23h00 \u00e0s 04h00), onde o consumo da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 m\u00ednimo, redu\u00e7\u00e3o de fechamentos para manuten\u00e7\u00e3o utilizando as microzonas de manobra, monitoramento on line de pontos de abastecimento visando se antecipar a poss\u00edveis problemas e comunica\u00e7\u00e3o \u00e1gil com o cliente evitando assim reclama\u00e7\u00f5es.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2017-09-12 03:00:00",
    "results": "Resultados: Os resultados foram na redu\u00e7\u00e3o de 24% no n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es de falta d'\u00e1gua, comparando o 1\u00ba trimestre\/19 com o 1\u00ba trimestre\/18. Em 2019 tivemos no per\u00edodo 10.979 reclama\u00e7\u00f5es e em 2018, 14.207.",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "452",
    "created_at": "2019-05-09 20:20:19",
    "updated_at": "2019-05-09 20:20:19"
}, {
    "id": "44",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "8",
    "name": "Modelo de gest\u00e3o com foco na busca pela excel\u00eancia",
    "area": "Toda a Unidade de Negocio",
    "resume": "A ML desenvolveu um modelo de gest\u00e3o com base nos requisitos da 21 edi\u00e7\u00e3o do MEG que tem como objetivo a busca pela excel\u00eancia, aprendizado organizacional e atendimento aos requisitos das partes interessadas, levando ao reconhecimento na faixa nove do PNqS",
    "criteria_questions": "1",
    "implantation_start_dt": "2016-10-26 02:00:00",
    "results": "2016 faixa 7\n2017 faixa 8\n2018 faixa 9",
    "stakeholders": "Acionista",
    "subscription_id": "452",
    "created_at": "2019-05-09 20:20:19",
    "updated_at": "2019-05-09 20:20:19"
}, {
    "id": "45",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "4",
    "name": "Gest\u00e3o Eficiente do Lodo da ETE Morretes",
    "area": "ETE",
    "resume": "Gest\u00e3o e melhoria da efici\u00eancia e eficacia do processo de destino final do lodo anaerobico.",
    "criteria_questions": "7.1",
    "implantation_start_dt": "2019-04-17 03:00:00",
    "results": "Atrav\u00e9s do uso de uma prensa desaguadora reduzir o teor de umidade do lodo anaer\u00f3bio, afim de melhorar a destina\u00e7\u00e3o final obtendo maior facilidade para o manejo e transporte al\u00e9m de redu\u00e7\u00e3o do custo operacional.",
    "stakeholders": "ETE",
    "subscription_id": "416",
    "created_at": "2019-05-10 20:20:43",
    "updated_at": "2019-05-10 20:20:43"
}, {
    "id": "46",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Gest\u00e3o de esgotamento sanit\u00e1rio nas \u00e1reas de expans\u00e3o",
    "area": null,
    "resume": "Pr\u00e1tica de gest\u00e3o voltada \u00e0 melhoria do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio com foco nas \u00e1reas de expans\u00e3o que, devido a condi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, seriam contempladas apenas no final do programa de despolui\u00e7\u00e3o do Tiet\u00ea. A pr\u00e1tica \u00e9 baseada na busca de solu\u00e7\u00f5es individualizadas passando pela an\u00e1lise de viabilidade t\u00e9cnico-econ\u00f4mica.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2018-04-10 03:00:00",
    "results": "Incremento de volume de esgoto encaminhado para tratamento;\nAumento do faturamento devido ao aumento de liga\u00e7\u00f5es de esgoto;\nAlcance dos objetivos estrat\u00e9gicos voltados \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o e ao meio ambiente.",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "454",
    "created_at": "2019-05-23 11:56:51",
    "updated_at": "2019-05-23 11:56:51"
}, {
    "id": "47",
    "practice_category": "PEOS",
    "subgroup_id": "3",
    "name": "Gest\u00e3o do esgotamento sanit\u00e1rio nas \u00e1reas de expans\u00e3o",
    "area": null,
    "resume": "Pr\u00e1tica de Gest\u00e3o voltada \u00e0 melhoria do sistema de esgotamento sanit\u00e1rio com foco na \u00e1reas de expans\u00e3o que, devido a condi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica, seriam contempladas apenas no final do programa  de despolui\u00e7\u00e3o do Tiet\u00ea. A pr\u00e1tica \u00e9 baseada na busca de solu\u00e7\u00f5es individualizadas passando pela an\u00e1lise de viabilidade econ\u00f4mico-financeira.",
    "criteria_questions": null,
    "implantation_start_dt": "2018-04-10 03:00:00",
    "results": "Aumento do volume de esgoto encaminhado para tratamento;\nIncremento do faturamento devido ao aumento de liga\u00e7\u00f5es de esgoto;\nAlcance dos objetivos estrat\u00e9gicos voltados \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o e ao meio ambiente.\n",
    "stakeholders": null,
    "subscription_id": "454",
    "created_at": "2019-05-23 12:32:28",
    "updated_at": "2019-05-23 12:32:28"
}, {
    "id": "48",
    "practice_category": "IGS",
    "subgroup_id": "9",
    "name": "Pr\u00e1tica de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental para melhoria do processo operacional - Redu\u00e7\u00e3o de res\u00edduos e manuten\u00e7\u00e3o em equipamentos",
    "area": "MTLM",
    "resume": "Com base em dados de manuten\u00e7\u00e3o corretiva, registros operacionais, e comunica\u00e7\u00f5es escritas, os res\u00edduos encontrados nas obstru\u00e7\u00f5es de equipamentos na ETE Jd. Odete eram provenientes de descartes inadequados realizados na rede de esgoto. Os relatos de inefici\u00eancia do Sistema de Tratamento no local se davam por estas obstru\u00e7\u00f5es que demandavam urg\u00eancia em manuten\u00e7\u00f5es corretivas, dispendendo material e pessoal muitas vezes no ano. Foram realizados testes e altera\u00e7\u00f5es operacionais, e embora tenha melhorado a ergonomia da atividade, n\u00e3o diminuiu as ocorr\u00eancias. Ent\u00e3o surgiu a oportunidade de envolver a sociedade num projeto auxiliar na mudan\u00e7a de cultura, para que o lixo n\u00e3o fosse descartado no esgoto. A pr\u00e1tica possibilita trazer a Comunidade para \u201co nosso lado\u201d, uma forma de apresentar a Companhia como uma empresa comprometida com a sociedade e o meio ambiente, assim como nossa vis\u00e3o, miss\u00e3o e valores. A chance de \u201cplantar a semente da cultura do saneamento\u201d uma educa\u00e7\u00e3o ambiental em Escola Estadual, com mais 800 alunos em frente com a ETE. Diminui\u00e7\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos da ETE (Bombas de Eleva\u00e7\u00e3o) e das interven\u00e7\u00f5es da MLNS na desobstru\u00e7\u00e3o de ramais e consertos afins, visando a diminui\u00e7\u00e3o dos custos operacionais e aumentando a efici\u00eancia operacional dentro e fora da Esta\u00e7\u00e3o.\n\n\n",
    "criteria_questions": "4.1; 7.1; 8.2",
    "implantation_start_dt": "2018-08-22 03:00:00",
    "results": "-Diminui\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es da manuten\u00e7\u00e3o na ETE Jardim Odete. Em outubro de 2017 ocorreram 162 a\u00e7\u00f5es corretivas e ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica ocorreram apenas 05 interven\u00e7\u00f5es. \n-Redu\u00e7\u00e3o dos custos com manuten\u00e7\u00e3o\n- Aumento da efici\u00eancia operacional \n-Prote\u00e7\u00e3o ambiental\nAl\u00e9m disso ocorreram resultados intang\u00edveis, como a conscientiza\u00e7\u00e3o da sociedade ao entorno da esta\u00e7\u00e3o sobre a correta destina\u00e7\u00e3o do lixo, a import\u00e2ncia do tratamento de esgoto, prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente. \nTamb\u00e9m houve valoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento da for\u00e7a de trabalho que implantou e \u00e9 respons\u00e1vel pela pr\u00e1tica e aumento da satisfa\u00e7\u00e3o dos empregados.\nMelhora na imagem da Companhia perante a Sociedade.\nFortalecimento da parceria com cliente.\n\n\n\n\n\n\n",
    "stakeholders": "Sociedade, Clientes, For\u00e7a de Trabalho, Acionista",
    "subscription_id": "456",
    "created_at": "2019-06-05 19:12:07",
    "updated_at": "2019-06-05 19:12:07"
}]